% Pour compiler :
%$ lualatex $basename

\documentclass[11pt]{article}

\usepackage{1920-pablo}
\usepackage[a5paper,margin=.9cm]{geometry}

\setlength{\parindent}{0cm}
\setlength{\columnseprule}{2pt}

\renewcommand{\theparagraph}{\alph{paragraph})}
\setcounter{secnumdepth}{4}

\begin{document}
\begin{center}
\Large Correction de l'exercice 47 p. 38
\end{center}

\paragraph{Résoudre $2x^2-2x-12=0$.}~\\
C'est un trinôme du second degré, dont on veut déterminer les racines. On a :
\begin{align*}
\Delta &= (-2)^2-4\times2\times(-12)\\
&= 4+96\\
&= 100
\end{align*}

Le discriminant est positif, donc le trinôme a deux racines :
\begin{multicols}{2}
\begin{align*}
x_1 &= \frac{-(-2)-\sqrt{100}}{2\times2}\\
&= \frac{2-10}{4}\\
&= -2
\end{align*}

\begin{align*}
x_2 &= \frac{-(-2)+\sqrt{100}}{2\times2}\\
&= \frac{2+10}{4}\\
&= 3
\end{align*}
\end{multicols}

L'équation a donc deux solutions : $-2$ et $3$.

\paragraph{Résoudre $-x^2+x+2=0$.}~\\
C'est un trinôme du second degré, dont on veut déterminer les racines. On a :
\begin{align*}
\Delta &= 1^2-4\times(-1)\times2\\
&= 1+8\\
&= 9
\end{align*}

Le discriminant est positif, donc le trinôme a deux racines :
\begin{multicols}{2}
\begin{align*}
x_1 &= \frac{-1-\sqrt{9}}{2\times(-1)}\\
&= \frac{-1-3}{-2}\\
&= 2
\end{align*}

\begin{align*}
x_2 &= \frac{-1+\sqrt{9}}{2\times(-1)}\\
&= \frac{-1+3}{-2}\\
&= -1
\end{align*}
\end{multicols}

L'équation a donc deux solutions : $-1$ et $2$.

\end{document}
